《數位人生》

資料讀取中……

注意，此文件受到宇宙法保護，任何人不得擅自修改、破壞或攫取當中的任何內容。文件來自太陽系，地球，由一位居民根據親身經歷而寫成，為二十一年紀的文學作品之一。

語言系統屬於：中文

(29086)
(28983)
(11829)
(27753)
……
……
……
(37535)
……
……
(46673)
……

第一章 火鍋

沒有什麼東西，比起冬天的被窩裡，更令人值得依戀。要是有人說被夢想喚醒，那大多是因為，他的夢想過於自我安慰，得不時動用到腎上腺素而已。單憑一個蘇菲的世界，已能壓得令人喘不過氣來。深淵不過是自我的反射，存在的意義正是此深淵。(29086)

鬧鐘響起，從無意識中起床，看到手機上紅色的圖示，帶點掙扎地用手指一劃，隨後又趕緊回到溫暖的床上，鑽進溫暖的被窩裡。過了一會兒，漸覺得，朦朧地睡在床上甚不好受，於是又翻開被子，啊，皮膚接觸到冷凍的空氣，這感覺真不好受。然而，很快便習慣了。

梳洗後，電話傳來新訊息，原來又是群組的。只是，今天連看一眼的心情都沒有了，便直接劃過去。手指在電話屏幕上刷了數遍，同時嘴裡嚼著熱乎乎的艇仔粥。

我不怎麼愛吃花生，總覺得它是似有或無的存在。本來鮮嫩可口的粥加上海鮮，本應肆無忌憚地放進口腔裡。然而，加上了花生，就不得不小心翼翼，避免那討厭的花生碎卡在牙縫裡。幸好我沒有「喝涼水都塞牙縫」的運氣，不然早就「滿口塞盡花生碎」了。

今天是星期天，不用上班，很好。在沒有注意到的情況下，壺中的粥已見底。我又用匙羹挖了幾下，感到無趣後，便將水注入到保溫壺裡，只是水面永遠到不了頂。桌面上放著作品集的複印品，如今，僅作為墊枱之用。

嘗試回想昨天做過什麼事情，在一剎那間，我竟然完全想不起來，錯愕感油然而生。過了好一陣子，終於想起來了，昨天與朋友一起吃火鍋，還吃得很飽。要講述昨天的事發經過，得先從前天講起。

當時我正打算洗澡，冷不防地，電話在大半夜響了起來。要知道，那時候我的父母都已入睡，只剩下老哥在廳中用手提電腦。老哥一看電話號碼，便朝著澡室這邊說道：「你的朋友。」說罷又將電話拿過來，電話中傳來一把熟悉的聲音，

「喂？」
「是我，明天下午你有空嗎？」
「嗯，做什麼事情？」
「是這樣的，明天下午夭爺說要吃火鍋，你要來嗎？」
我猶豫了一下，「好啊，那什麼時候等？」
「中午十二時橋底等吧。」
「難不成是晚上？好，明天見。」
「再見。」

電話傳來掛斷的聲音。我將電話放到一旁，然後把花灑的開關扭向左邊，水花由冷轉熱，身體也漸漸習慣這種溫度。無論季節，我總覺得，熱烘烘，尤其對煙霧瀰漫那種環境感到舒服，像浸溫泉一樣，有飄飄然的感覺。只是，家人們都不同意我的做法。此時，老哥走了進來。

「你又不開抽氣扇。」
「我一會兒再開。」
他已見慣這場面，於是便任由我了。洗完澡，又隨意地看手機一會兒後，我決定去睡覺。然而，習慣了晚睡，偶爾早點也睡不著。明天是近來罕有的日子，因為最近都過得沒什麼目的。

鬧鐘響起來，依照慣例，我又半夢半醒地睡在床上，想起了今天有事情要做，便額外施加一點兒意志到身體中。隨後上網看了黑鏡，如果要現在記起是哪一集，恐怕是做不到的事情。隨著活著的時間越長，對於生活感知力亦漸減；又或者，這僅是保護機制，避免我們迷失在瑣碎的日常當中。

手機傳來訊息，海馬說，要將約定時間延後半小時。對於正在瀏覽社交平台的我，自然沒什麼大不了。但假若要我早半小時出門，那麼內心的抗拒便會湧現。

到底，是什麼原因導致這個情況？我也不清楚，只是盯著發光的屏幕。過了好久，終於等到十二時十五分，是該換衣服的時候，於是我穿好衣服，帶上銀包手機等隨身物品，又不知怎的提上背囊，沒有想太多的情況下走出門口，並關上鐵閘。

我在走廊等著電梯時，不自覺地將手機拿出來，同時將它當作鏡子用。照了幾遍，確定一切妥當後，升降機也到來了。升降機裡的燈光昏黃，古老而帶點現代感，透過電梯的牆，並不能看清楚自己的模樣、身體以及表情。(28983)

小時候很害怕獨自乘升降機，因為總想像，恐怖片的情節會發生在自己身上。升降機無緣無故壞掉，然後有什麼東西突然出現……慶幸的是，我的想像力很平凡，因此沒有什麼事情發生。

最驚嚇的一次是在坐升降機，放學回家時，那時正值雨天。從升降機粗糙的牆壁，我隱約看見一個很矮小的孩子，大約只有到旁邊女人膝蓋的高度。(11829)

至今還清楚記得，當時自己是驚訝多於害怕，只有在回到家後，恐懼感才突然襲來。然而，真相到底是怎樣，除了那團影像之外，並沒有人了解。只是，縱使我是我自己，依然不時對於自己存有疑慮，我的真相又是什麼呢？或者，恐怕那團影像本身也與我一樣，不了解真相。

踏出升降機，朝著大門走去，同時瞥了一眼大堂時鐘。十二時二十五分，還有五分鐘的時間，時間綽綽有餘。一走出大門，仿佛世界如新的一樣，每樣事物都鮮明無比，甚至帶點陌生感。

這一定是太久沒出門的後遺症。畢竟，為了作品集，我差不多有半個月足不出戶。要是有人欺騙道，梁振英再次當選特首。在這個狀態下，我也不會去懷疑，頂多只會感到氣憤而已。

足不出戶的確有很多後遺症，例如縱使看到一個動人的異性，你會連直視她的勇氣也沒有，更莫論去結識她了。當然，在香港這片中西混合的地方，在街上突然向陌生人打招呼，並不是一件常見，甚至可稱為突兀的事情。最主要原因還是，來自內心深處的不自信吧，好一個中西合壁。

說時遲，那時快，沒想到朋友們直接朝我這邊走過來了，海馬直接朝我來個擁抱，

「好久沒見了 。」
「還好吧。」

我們在街上走著，又打算上去街市買火鍋的材料。本來打算坐升降機，但看到很多人在等著，便放棄了這個念頭，直接選擇走樓梯。這條樓梯我走過好多遍，甚至連樓梯有多少層，我也一清二楚。下次，應該好好去點算梯級的數量。

走進街市那一刻，我以為自己來錯地方了，除了門口的那間麵包舖，尚算認得它的外貌，其他的一切都改變，變得現代化、新穎、乾淨，以及擁有充足光線。
「我們去拿個購物籃吧。」
我調謔了一下這個環境，沒想到夭爺竟聽不出其弦外之音，
「哪裡？」
我與海馬對望，大家眼中只有無奈。

五光十色的菜市場令人眼花撩亂，夭爺首先建議：
「今天我們弄一個烏冬火鍋吧！」

在沒有人反對的情況下，我們走進雜貨舖，二十元八包的烏冬，又買了兩包豬骨湯底，
「誰有零錢？」
海馬問道。我翻了翻錢包，只有三元硬幣，該不會欠一元吧……此時墨菲定律又靈驗了，
「這裡。」
我拿出一張十元紙鈔，遞給老板娘。她又找回我六元，把剩餘的硬幣放入錢包後，我們便繼續去買東西。
「年輕人，要不要買菜？」
「油麥菜十五元兩斤，很便宜啊，食了皮膚變好，快高長大，便自然受女生歡迎了！」
滿臉笑容的菜攤老板娘向我們熱情地推薦著，
「那樣的話，要兩斤吧。」
於是，海馬手裡便提著兩袋菜，
「麻煩了，聖誕快樂！」
「聖誕快樂！」
老板娘高興地回應，在這此我隱約感受到了什麼，卻一時之間說不出來。
「接下來要買什麼？」
我們一致望向了剛進來經過的肉丸店。
「這裡哪有兩斤，是騙人的吧？」

我盯著手中沉甸甸的膠袋，竟忘了斤與公斤，是兩回事。終於，在一起享用八包烏冬，再加上一堆配料後，肚子早已脹得不亦樂乎。與友人道別後，便獨自走回家。在途中，望向普魯士藍的畫布掛在天上，不知不覺，原來早已黃昏。

街燈照亮了街道，朦朧散發出都市的美，行人的醉。帶點依戀回到家中，一切是那麼熟悉，十年如一日，水天成一色，時間與空間早已水乳交融，亦像雌雄同體，形影不離。

又是一個安寧的晚上，晚餐、電視與晚安。火鍋的蒸氣逸出到大氣當中，然後便安份，守已了。只是偶爾，不禁想像蒸氣的可能性。(28983)

第二章 邏輯

昨天的事，總算是講完了。雖有很多細節沒有談到，例如在火鍋上不斷加上一片片芝士，響鈴油膩得令人生厭等等……不過，總算是合乎條理，把事情按時間順序說明一遍。畢竟，我正在過的可是今天，並非明天。

講完了昨天，按道理說，應該開始談論今天。然而，今天還沒有過完，要等到十二點後，才能開始。後來想了想，也就放棄了，也不是因為沒有恆心，未能持之以恆地完成一件事情；卻是從形式上，像無盡的星空，在法國聖雷米，孤獨地旋轉著。

邏輯思考，早已深深陷入每個人的腦中。從出世吸入第一口氣開始，又到入土為安那刻。人出生帶來新的生命，本是世間上的瑰寶，並不需要完成什麼。欲望，渴求讓眾人遠離心中淨土。同時，邏輯產生比較，二總是大於一。

於是，世人都想成為二，早來的那一批獲得先機，甚至有些突破了二，衍變出三。一不服氣，卻奈於三從邏輯上的強大，無法反抗。於是，一為了擁有至高無上力量，努力去成為本來不齒的三；而三則以不斷消滅一，並跟二說：只要你幫忙，三的位子就是你的了。

發展下去，三因吞噬二轉化成五。一則依舊是一，可惜本來的那份一，早已轉化成邁向二的動力，失去原本的真一。

老哥在臨睡前不知被挑起哪條筋，開始思考起來了。
「我覺得，邏輯是弱者為了約束強者而存在的。」我聽了後不以為然，
「可是邏輯依然存在，你說的是規則。」
「不，我說的是同一回事。」我想了一下，
「邏輯是客觀存在，就好像數學，並非像人為而修改的規則。」
「從觀察開始，務求去得到一個結果的時候，客觀早已不復存在。甚至連客觀的準則，都是人為因素。」
「我搞不清楚你的邏輯。」
在黑暗中我撓著頭，反正也沒有人看到。(28991)

想不起來了，那時候的對話，明明只是幾天前的事。看來我的記憶退化了不少，突然發覺，自己在用手捋著鬚，趕緊停了下來。聽人說，捋鬚會敗腎。雖然不太清楚腎的功能，但隱約記得能排毒，造血。假如造不了血，那我就依然是昨天的我，不太好。

希望再過些年頭，我能記起當時的情況，黑暗中的探索，實與盲人摸象無甚差異。剎那間，眼前的光線有點兒朦朧；正在摸著的桌子，所帶來的感受離真實甚遠。最近讀了一本書，當中提及的「第二屬性」，令我本來耿耿於懷的心結，被解開了。原來我們認知的世界，只是一層嗅出端倪的粗糙橙皮。

人看書好，好書看人。紙張不過毫米，或許更少。我對於傳記甚為抗拒，總覺得是一個活生生的人，被強行壓縮成為數百頁的紙張，又好像電腦中的一個文件。

如此想來，賈伯斯已經被壓扁，如同「三體」中的情況，被維度打擊了。書本之間互相連繫，因此偶爾，會從手上的，看懂腦海中那本書，後覺前知。（27753)

「邏輯是為了約束強者而存在。首先，邏輯由強者規定這想法，已經限制了一個可能性：
你是強者。」
「可是邏輯客觀存在，就像數學一樣。」
我依舊不放棄自己的立場，
「數學潛移默化，二大於一，邏輯教導人們邏輯思考，自我證實。」

直至我聽到了這番話。突然感覺有什麼，在心中崩塌著，並消失了。
「那麼真相是什麼？」
過了好久，老哥才緩緩說道：
「沒有，至少在現今所存的世界上。」
之後誰都沒有說話。也許在探索過程中，我們不小心掘到那沉甸甸的寶箱。

早上的陽光懶於獲邀，並從窗戶進來。

晚上，大家都坐在客廳的沙發上看電視。老哥可不一樣，咕嚷幾句後，又重新將英雄聯盟安裝。活在這個年頭的年輕人，又剛好有玩這款遊戲的話，相信已見過這畫面好幾次。要是我算上自己的話，就不下二十次了。

到底英雄聯盟有什麼吸引力，這是我開始玩時沒有想過的。隨著遊玩的次數增加，問題卻再也藏不住，像狐狸尾巴。人大了也會想更多，為什麼要存在，意義又是什麼？

小兵與此同時向前衝，頭也不回的。品嘗著喝上癮的水，望出窗外，發現今天的月亮有點不一樣。橙色中帶點隱約，仿佛不想讓人知道自己的存在，同時缺了上半身，又發現能看見的黑暗區域，不留神地喚起那天發生的事。(28983)

但若順著邏輯來，本來要說的事卻說不得。想到了這，也就暫且放下往事，同時把手中的玻璃杯也冷了。我從來不覺得自己是一個有邏輯的人，為什麼呢？無緣故，只有淡淡恨意，像茗茶沖涼水。

這點自然可以看出當中的無邏輯性，也不用去理性思考，就是那種可以一眼道破的江湖朗中，聲勢浩蕩地把他招牌拆，還得大肆宣揚幾回，避免其他人也墮進騙局，像我般無知。

人是要睡覺的，因為你問我也說不出其所以然，所以就省得提問的功夫。省了誰功夫？大家都有利益可圖。只要多加注意反覆推敲，便知道睡眠是必須，小至細菌也逃不過這命運，大到宇宙也有這短暫而注定的時刻。

在夢境中，既記得當中細節，又如同過著真實的生活。這點可真是有道理，試想一下，要是人在現實當中也記不清楚細節，他又怎可能去分辨真偽呢？